【公屋凶宅】特快編配周四接受申請 至少5單位涉兇殺案

【新增短片】
公屋輪候冊申請逼近30萬宗，基層市民為加快上樓，甘願入住凶宅及鄰近垃圾房等不受歡迎公屋。房屋署最新一期特快公屋編配計劃，將於周四(27日)起接受合資格人士申請，今年約有20萬個輪候冊申請者符合資格。據了解，署方將推出約1,000個單位，當最少約5個曾發生兇殺案，合資格申請者最快今年9月底揀選單位。

今年特快公屋編配計劃由7月27日至8月16日接受申請，房署發出約20萬封邀請信予合資格申請人，主要是公屋輪候冊上的申請者，並符合公屋申請中7年居港年期規定等的人士。

近年輪候公屋時間越來越長，不少基層家庭為加快上樓，甘願入住凶宅及鄰近垃圾房等不受歡迎公屋。過去三年特快公屋編配計劃申請宗數不斷增加，2014、2015及2016年分別收到8.59萬、8.94萬及8.42宗申請，去年更超額75.5倍，當中逾半更是單身申請。

新腥港人住新樓 港豬住凶宅

單身有得住就好，起碼多幾個人陪自己訓